【連登 商業電台 光明頂 討論區（六）】

指點江山，笑傲江湖
會當凌絕頂，一覽眾山小
午夜會高峰，煮酒論英雄
人傑地靈，光明頂
登絕嶺，看世界，群雄聽晚繼續決戰光明頂

雷霆881商業一台
星期一至五 2300-0000
陶傑 、鮑偉聰
光明頂

第一帖

第二帖

第三帖

第四帖

第五帖

唔該影男巴打

岩岩聽返尋晚光明頂
GOOGLE SEARCH 下AB團事件

在國際共運歷史上，史達林三十年代的肅反和毛澤東六十年代的文革是兩個共產黨非理性地自我清洗的高潮，難以計數的共產黨人在這兩次大瘋狂中喪生。關於這兩次清洗，歷來有這麼一種觀點：史達林的肅反是動用專政機器嚴刑逼供，最後將受害者處決；而毛澤東的文革則是用群眾運動或非法迫害將受害者整死，沒有用史達林那樣的方式消滅政敵。例如早在1971年，針對國際輿論對文革的批判，美國記者斯諾出版了《今日紅色中國》一書，其中就說史達林式的肉體消滅在中國並沒有發生。這種觀點後來有一定的代表性。
然而這是國際共運史上的一大錯覺。事實上，毛澤東才是大規模地動用專政機器消滅黨內異己力量的始作俑者。毛澤東的肅反不但早於史達林的清洗，而且其手段的殘酷和卑劣也超過了史達林。
1930年，毛澤東在江西蘇區發起了肅清"AB團"的革命恐怖。"AB團"意為"反布爾什維克團".當時毛澤東是紅一方面軍的總政委和總前委書記，手下有江西蘇區最大的武裝，但他和以李文林為首的江西地方党和紅軍有權力分配上的矛盾。企圖獨霸江西蘇區大權的毛澤東於是決定用恐怖和專政手段來消滅黨內對手。
用暴力方式解決黨內權力鬥爭，必須要有一個藉口。在此之前中共黨內鬥爭中給對手加上的罪名是機會主義者，這是個定性含糊，基本上屬於黨內矛盾的概念。但毛澤東這時提出機會主義者本身就是地富反革命分子，並把這個概念和所謂國民黨特務AB團的滲透破壞聯繫起來。這樣，黨內鬥爭的性質就發生了變化，具有不同意見和權力衝突的同黨可以輕而易舉地被當做敵人來對待，大規模血腥的黨內鬥爭從此就象決堤之洪水一樣不可收拾了。
1930年六月，中共贛西南特委印發了《反改組派AB團宣傳大綱》，宣佈開始赤色清鄉和赤色恐怖。九月份又印發了一份緊急通告，說黨政組織和青年團都有大量的AB團分子。值得注意的是，這份通告詳細規定了了對AB團分子必須用殘酷的刑訊拷打，檔這樣說："AB團非常陰險狡猾，非用最殘酷拷打，決不肯招供出來，必須要用軟硬兼施的辦法，去不斷的嚴刑審問……找出線索，跟蹤追問，主要的要使供出AB團組織，以期根本消滅。"發現AB團分子後必須立即處決"，而且必須在群眾大會上"由群眾斬殺".
共產黨老是說國民黨和日本人如何嚴刑拷打它的成員，但實際上，在整肅AB團的恐怖中，共產黨對自己的成員施用刑法的殘酷程度令人毛骨聳然。根據大陸河南人民出版社的《AB團與富田事變始末》一書所載原始檔案，被毛澤東下令逮捕的紅二十軍八個主要領導人被打得體無完膚，"手指折斷，滿身燒爛"，受刑者"哭聲震天，不絕於耳。"
更為令人髮指的是，對被指為AB團的女性，毛澤東縱容對她們施用充滿獸性的酷刑。當這些受刑的紅二十八軍領導人的妻子們來探監時，共產黨的打手們把她們投進陰森恐怖的刑訊室，將她們的衣服剝光，用種種常人無法想像更無法忍受的酷刑折磨她們。老將軍肖克是這次刑訊逼供的知情人，1982年他回憶道："即使過了半個世紀，也不能不令人慘然一歎。"值得一提的還有，這種對女性的獸性折磨並非僅僅在江西肅AB團時才有，數年後在鄂豫皖蘇區黨內清洗時發生了同樣的暴行，徐向前元帥當時的妻子就是被打手們用酷刑活活折磨死的。
毛澤東肅AB團到底殺了多少人？在四萬多紅軍中就殺了4，400多，地方幹部被殺的也不下這個數。毛澤東認為凡是在酷刑下承認自己是AB團的都應殺無赦，理由是：如果你是忠實的黨員，就不會受不了酷刑而假招供，因此凡是招供的都是真反革命。這個歪理後來成了炮製各種冤案的邏輯。
毛澤東肅AB團是在1930年，而史達林肅反、大規模槍斃人是數年之後。因此我們完全有理由說毛澤東才是用專政機器來對付黨內同志的始作俑者。

毛魔真係痴撚線

又尖啤！！！

部手機好似係政府電話黎

由始至終填海係可以輕易解決問題， 我深信個阻力係地產商而唔係環保膠， 我更懷疑環保膠後面就係地慘佬backup

問題係每日150隻蝗

人口應該要管制

每日送咁多人落嚟，點起樓都唔會夠

好心佢算啦

1日150 有幾撚多地都無用啦

尖啤好開心，
道歉都笑住

1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻
1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻1日150隻

中咩央呀
狗改不了吃屎就係呢種

撐錯老梁

仲有，19成日話要保golf埸
依家得2千幾人有會籍，關普遍香港人咩事？
保黎做咩？
一日唔開放個埸我都支持收佢皮

港豬澳出現本身就係珠海為左抗衡深圳，唔想俾深圳食哂個餅先提議起
點會俾深圳都參加呀

因為支那就係要香港死

夢熊重未訓醒

果達地交通位置又唔方便，又有一定生態同歷史價值，比你起到可以比二三十萬人住，之後你叫d人點返工做野，成個北區有冇咁多工作，之後過幾年又有幾十萬人冇錢買樓冇屋住咁又去邊搵地
個問題係香港人口已經爆棚

就算起到樓，個單位又細又迫，你到時又話冇空間

老細叫含撚，19 都要含，人地搵食啫，唔洗咁介懷

你經濟地理合格過未？？？

又串柒柒！！！

鮑sir

燒山萬歲

又中

十九又中

19獨孤求敗

又贏

才子又贏

贏子

最仆街六合唔中囉！！！！

經典重溫

清晰d

19句句有骨

"拉得架你知嘛！！！"

才子評下祖家班左膠先
'Abide by English laws or get out': Extraordinary racist rant by drunk man at Polish train passenger who was drinking a beer on late-night train

仆街 教育局真係大獲
有排比人19玩

Yeah

19今次威威啦

燒山：多謝局長！！！

幸災樂禍， ✌

等睇港共下一步：

封Google，同支那看齊！！！

知否世事常變，變幻原是永恆

唔好講笑, 遲早會封, 只係時間問題

獨立思考
個個以為自己係鬼仔鬼妹去反侵侵

只准鬼佬公司同有牌人仕上Google！！

屌

你以為，外國好多鬼仔鬼妹支持侵侵

我想輸一鋪

獨裁政府有咩可能培養獨立思考

新一代左膠

我覺得而家比當年當選應該仲多

以香港今時今日既時勢，我估計光明頂三年内都會褶埋

連登呢

一日19包Sir開咪，乜節目名都照跟！！！

19搞網台，我實課金

侵侵係 on9，但反佢唔一定比當年當選多；
其實通識科，應該係 critical thinking and writing 就算，攪咁多野

又得姐
特立獨行
鬼佬世界好persuade
好多電影題材講

廣告滿瀉！！！

可能唔再兩個一齊做囉

學生有critical thinking，對統治者只有壞處無好處

前陣子阿主席搞o既論壇， 除o左黃志文仲有一位女幹部講o左句野但傳媒無捉住報， 佢話國家安全係包括網路安全， 無記者問係唔係即係香港要有防火牆， 呢件事我相信十年內必做。

佢有個網上magazine
希望會網台化
靠文字難揾食

其實Nation,Country譯做"國 家"仲撚鬼呀！！！

CUP每日睇下都唔錯㗎

critical thinking 可以只玩 logical thinking 個 part 就算，香港人識撚分

咁慘細細個就叫佢食屎

跟 ！！！

老實，我200%肯定書記先係焗長囉，AO狗只係睇錢賣自尊良知做醜角哽屎囉！！！！

文革咁

班通識補習名師

今次真係獲
n萬年前母語教學都了埋一份

科技大學電子工程

又改
玩撚死班𡃁仔

上任楊都係副局呀！！！

咁就玩死一代人

阿爺嗚~

19整伏比人踩

正如陶傑所言，有能力真是要走;香港真是没有得救……

最小玩左廿年

你只有為奴，無liberal

佳句

要發動輿論遣責楊狗官
得寸進尺 愈來愈厚顏無恥

連登老老實實邊有人理

排第19嘅才子都咁牙擦，前面18個咪不得了

按比例計，燒山都可算係76才子囉！！！

五毛

摺左通識，學生少左好多睇時事、訓練批判性思考既機會，面對黎緊中共力推既國民教育、扭曲既中史教育等等既思想統戰，將來學生有冇足夠思辨能力去抵禦真係好難講

今晚要講母語啦

真係

政府抵屌啦

仲未講兩韓

最仆街莫過於：

依家最細路學香港市花係"紫荊"唔係"洋紫荊"呀！！

除左權力慾，支共狗至撚緊張"擦存在感"呀！！！

要數例子真係成個節目都數唔哂

Mandarin

勁， mandarine咁深

19老師狂拋書包

其實幾鐘意19用認真mode講啲字詞來源，頭先啲文言咁

呢隻蝗寫完蝗話係胡語既事實死左未？？？

宋朝之後無中國

agger

包Sir屌得好正，呢班狗撚教畜去晒邊？？？

那位金教授先遊咗啦喎

Lm

原來係連登仔

賭撚魏忠賢

賭撚

引刀成一快

其實魏忠賢好愛國，佢改善咗明朝晚期一d軍事問題

局長好快快手認錯啦

詳情

殘體字注意

太詳細我都唔清楚，但之前睇過篇文都係類似嘅觀點。

54真係黐撚線, 中文轉併音

中文其實好靚

拉丁文定唔知乜鳩化，老毛上場都攪過；上世紀中初期野興既來

有冇人試下用文言文send message

當年文化人、大學生最撐共產黨

我老豆問我食咗飯未，會send「食飯否」

不過五四唔引入科學支那仆得仲快

好似班友搞左本
“新月雜誌”
有個咩羅隆基讀幾年番書
成日寫埋d左膠文寫到出晒名
抵佢日後畀共產黨撚狗咁撚死

冇衝突喎

聽佢講完我終於明擇使係點解

新聞報道最重要是準確，但近日有網民發現，無綫（TVB）新聞報道美國總統特朗普的發言時，字幕翻譯出錯，發起向通訊事務管理局（通訊局）投訴。有網民指，涉事片段將特朗普所說「我們的自由是造物主賦予的禮物」，錯譯為「我們的特權是來自法庭」。據報，被指出錯的片段，已從無綫新聞網頁刪除。通訊局向《明報》證實，截至今午5時，已接獲20宗相關投訴。本報另正向無綫查詢。

被指出錯的是無綫電視翡翠台，於前日（5月5日）播出的6點半新聞報道。該則報道指，特朗普在美國全國步槍協會周年大會致辭時承諾，他在任期間，國民擁槍權不會被削弱。

其間，報道播出特朗普的發言「We believe that our liberty is a gift from our Creator（我們相信我們的自由是造物主賦予的禮物）」。但中文字幕則將此句翻譯成，「我們相信我們的特權是來自法庭」。

有網民在連登討論區發帖，上載涉事報道連同字幕的截圖，並附上美國白宮上載到YouTube的片段連結，指無綫新聞將「liberty」（自由）錯譯成「特權」，又把「Creator」（造物主）錯譯成法庭，質疑翻譯者「一係就廢，一係就有心抹黑人」。

其後有網民發起，向通訊局投訴無綫新聞「誤導觀眾」，甚至批評無綫「直頭係捏造新聞」，並提醒其他人投訴時要寫清楚節目名為「6點半新聞報道」，才會獲受理。更有人指，「故意扭曲外國元首發言外交層面可以好大件事」，應透過facebook向美國駐港領事館反映。

至昨晚，有網民指無綫已從網頁刪去被指出錯的片段，但之後有人貼出相關連結，可見報道文字版仍保留於無綫新聞網頁。另facebook專頁「LIHKG 討論區」今午上載截圖指出，5月6日播出的無綫新聞，相關字幕已改回正確翻譯。

通訊局回覆本報查詢指，截至今午5時，共收到20宗相關投訴，主要是不滿無綫新聞錯誤翻譯美國總統特朗普的發言，誤導觀眾，通訊局會按既定程序處理有關投訴。本報亦正就事件向無綫電視查詢。

20宗

一早講過啦，扮左膠其實都係潛共狗，假仁假義！！！！

共狗至識利用人性：

萬惡仁為首！！！！

1984真心一本神書
D咩我們呀、美麗新世界呀、華氏451度又係痴線神書

又17國語言

我再譯多次

小 矮 人

反左膠
反政治正確
喺歧視呀

小矮人

小矮人 吹咩

又串燒山

"1984"係支那又變敏感字了

抽燒山水抽到乾

歧視八兩金

好可憐，支那係網絡既80年代冇左1984，1989鳥！！！

我唔會

向d靚女灑水，然後陶傑你走埋去

諗起個畫面已經想投訴

應該又收投訴

Trump Trump又撚狗

支那台積電，支那香港電台...！！！

大巴大巴車落去

青島>四川>上海

我肯定佢食過晒先排得出來

In Donald Trump We Trust

扮 勼女

扮膠溝女

撚化

所以如果嗰時希拉莉當選的話，屌做得d乜，一定繼續左膠左到世界盡頭

侵侵呢d狂人先可以change
收isis皮
金金過三八線揸手
收中興皮
收左膠皮
屌到中國一棟都冇

屈機

習金又見咗面？

19好似有份開個會咁

係lor

好直線！！扮支那聲都懶扮！！！

咩拍枱

Trump Trump去到咁盡

要減少逆差，唔一定要中國買野，美國唔買咁多中國野係咪都work

19 d 料咁update嘅，update到當事人咁

逆差只係藉口姐 出師要有名

金仔或成最大贏家

睇下金正恩想靠攏邊一邊lor

支那手機已經係去到國防問題

王毅上光明頂

老老實實，你話要關稅大家一樣、知識產權呢d就公道，但逼中國唔比補貼其實有d講唔過。有d行業好似研發呢d, 無政府補貼，邊有人肯做。

今集係胡說半島

陶傑好似在習金會現場……

企開d啦.jpg

中方拎呢d口頭彩有鬼用咩

王毅姐 唔是刁總

今集好正

其實今晚支那新聞最屌一句係：支持朝鮮無需要配備核武！！！

咁你大陸迫鳩d外國航空公司改台灣省又公平咩 長期封閉電訊業 銀行業又公道？
打爛仔交洗乜公平 郁鳩你咪郁

一句到尾，攬唔到肥仔，恥蝗帝輸面慘撚過輸陣！！！！

咁都係嘅

同意19推斷文在寅嘅心理

萬惡仁為首！！！！

邱吉爾見倒應該會嘔血

燈神？燒山？

燒山燈死納吉

李登輝

照咁講，馬國都幾有guts, 以前西方主義盛行果陣佢唔buy，依家強國䞷起國國都想痴埋去攞著數，佢又排華

世界棋局我feel到大師兄返o左嚟

邊個痴埋贏國都輸

big貴完

成個東亞越黎越反中

中國既經濟侵略真係越黎越猖獗，有前瞻性既國家都應該o係攞著數同保持國家人民利益之間攞個平衡

根本全世界都討厭贏國，贏國根本就係世界毒瘤

未試過咁多人？19係咪唔記得咗盛女齊集光明頂

包Sir，Aiwa都係架仔呀！！！當年Walkman玩數碼綽頭AIWA行先添呀！！！

咁樣一次過同唔同年代嘅人傾

其實都幾難主持，好易變到逐個逐個輪住講野咁

老老豆豆童星監製，逢禮拜五係咪蕭瀨共大監製包起做廣告雜誌架？？？

商台咁耐都請唔到電子工程師

請問訪問邊隊

生人同死人一齊唱
係咪寸黃家強

毒西

唔講時評就無興趣

成班廢老講下一代咁

屌後生？？？不如先屌鳩自己先啦先班瀨共廢老所謂Band佬！！！

搖滾最講反建制既，簡單如阿Paul你一邊鳩唱天問紅黑紅紅黑年少無知，咪又一邊第一隻仆上湖南鳩視恥笑比賽為錢俾人撚狗！！！

上次係邊集幾月幾號

點解會上光明頂宣傳
903大把音樂節目啦

我覺得19邀請佢地一開始已經係陷阱

近排推普滅粵做到咁出面
又係咁發文炮轟政府，尋晚個集又會咁啱講粵語流行曲？重要搵班上世紀重量級歌手

太耐了，唔記得，反正係黑歷史嚟

今晚又上粵語堂

諗起犯眾憎何文匯
時間讀時奸

廣東話先係真炎黃子孫

「咸」字一歪音變「粗口」

做乜諗野

一句到尾，《滿江紅》用蝗話讀根本唔順口囉！！！

搭埋日語

一劍封喉呀！！！！

仲有，傳聞蝗后係支興大估東！！！當年出蟈都專發演部手機上頭條廣告！！！

低低地摜鋪
咪畀你做贏國囉

講香港關係法！

大陸科研資金今晚日打通香港， 我諗同浸浸有關， 習總知大陸自己靠唔住， 要香港個招牌

19以前唔係咁講㗎喎

文匯報帶頭支持講獨

19之前先屌邱騰華，做咩宜家轉哂口風

明顯曲

要識聽呀， 19都好贊成689同林鄭要即時立法23條呀

Ok我真心咗

Btw, 文匯報出咗篇野講「推翻香港關係法」係港獨分子所為？

透乜撚氣吖！！！老千雞棚慰安所就真！！！

我估計大灣區班友好快收皮

第睇霍家第二次大愛蟈物流發大財！！！！

19 畫龍點睛
英國架餐🇬🇧👍

普通人姐
想借香港個朵避制裁姐

又抽自己

廁紙包頭邊算謠言

廁紙包頭，廿年黎愈撈愈掂！！！！

光明頂以正視聽 不遺餘力

Donald J. Trump
@realDonaldTrump
·
The Washington Post and CNN have typically written false stories about our trade negotiations with China. Nothing has happened with ZTE except as it pertains to the larger trade deal. Our country has been losing hundreds of billions of dollars a year with China...
...We have not seen China’s demands yet, which should be few in that previous U.S. Administrations have done so poorly in negotiating. China has seen our demands. There has been no folding as the media would love people to believe, the meetings...
...haven’t even started yet! The U.S. has very little to give, because it has given so much over the years. China has much to give!

希望唔好變燈神

「希望你唔好變燈神」

點解我覺得佢講緊邊個咁嘅

左膠相

大灣區昆到邊個

傻仔

大灣區租畀英國管🇬🇧

我即刻上

異度空間

光明頂播歌

山口百惠

完嗱？

左膠先最鐘意去日本
最唔知醜

今晚播下歌仔又一集

逢禮拜五講輕鬆野

填粵語流行曲林振強最好

密桃成熟時李麗珍

蜜桃成熟時

19一定睇完又番睇，否則怎會犯這錯誤？

老實，填詞一江兩霑年代而家睇番其實幾老土兼有時粗糙！！！

相比後一代既三林，先至玩廣東詞玩得出神入化富香港時代感！！！

之後既隨左Wyman早期出品，通通垃圾，尤其呢家隻乜鳩穎謙！！！

啱啱歐瑞強首歌好似係Bilitis既主題曲喎

打工皇帝

播下加籍歌神"誰願意移民外國做二等公民"啦！！！

唔得記

香港實在太近大陸
一溝左蝗就成pat 屎咁🤦🏻‍♂️

關正傑

最可惜瀨共霑死得早，如果唔係，佢今日應該知：

"令我錦秀古鄉色變，令我嬌美翠湖含撚"囉！！！

最後呢首真係經典

冇見識士共心態囉；有少少學識既人，十幾年前都講要隔一隔，香港先有運行

舊夢

殘夢正啲

以前電視劇主題曲正過今天好多

仲有首情愛幾多哀

以前香港係中西文化集大成
唔係英國管即刻失衡🤷🏻‍♂️

我我我

我十幾歲已經表白嘅野，班大中華狗永遠唔願意面對

明

話左華人社會係豉油缸根本冇能力維持平衡，本身係黑嘅溝幾多水落去都係黑

班大中華老屎忽食古不化，自持幾千年文化夜郎自大，殊不知對華人賤種毫不理解，如果引用達文西套進化論，環境會改變物種基因編碼，咁華人就一定係地球史上最成功嘅人為基因工程，華人基因係冇自癒能力

香港粵語流行曲歷史發展有一定時代脈絡，又唔可以一嘢總括曬嘅

曾幾何時，尹光、麗莎、鄭錦昌呢班東南亞華僑其實係香港粵語流行曲主流，但係當時廣東歌本身係香港都重係一種低下階層娛樂，而家回顧返當然覺得低俗市井品味低，但係無可否認當時流行的廣東歌就係呢種

到雙沾鄭Sir時代，加埋Sam Hui彼得黎，其實就係吸收咗呢種市井同改良咗佢令到廣東歌可以莊諧並重，先真正將香港廣東歌帶入另外一個新階段，到之後80年代更加係天時地利人和，亞洲焦點盡在香港，當然更加係百花齊放甚至去到高峰

尖啤！！！齊屌贏蟈！！！

網友紛紛形容這像是「21世紀辛丑條約」

近日中美貿易戰停火，雙方決定停止互相加徵關稅。消息一出，引起外界熱議，許多中國網友認為「中方輸了」，甚至有網友將這次協商形容成「21世紀辛丑條約」，並貼出合成圖暗諷出席談判的中國特使劉鶴。

綜合媒體報導，近日「中共團中央」官方微博上傳一張合成圖，圖的上方為中國主席習近平特使、國務院副總理劉鶴在國會開會的照片，圖的下方則是1901年清朝簽訂《辛丑條約》的照片。

圖片釋出後，引起網路熱議，許多網友認為《辛丑條約》是中國近代史上標誌性的屈辱性談判，也暗諷中國在川普政府的壓力下，採取協商措施。其他網友也表達「中方輸了」的看法，但目前相關留言已遭到刪除。

根據中美發佈的聯合聲明，雙方同意減少美對中國貨物貿易逆差，且中方將大量購買美國貨品、服務，讓外界認為「美國是大贏家」。香港時事評論員指出，中國需要美國市場多於美國需要中國市場，因此美國佔了上風。

此外，中國官媒《環球時報》指出，此次磋商為促進中美貿易平衡，即是商量中方如何擴大從美國的進口，並認為磋商結果是兩國共同勝利的局面。

請夢熊上黎真係慳水慳力

夢雄再咁講遲早回鄉證

沒收回鄉證

好撚恐怖😱呀香港

上次仲要話係PR 公關安排

其實今次點解無話係公關安排人影陪審員

夢熊再繼續直線抽擊真係鄧佢擔心

香港關係法睇落去都玩唔長

臨尾又抽占啤水
19正仆街

占啤聽番往事，有無少少覺得羞愧

玩多十年都難

19真係次次臨收工都要抽夢翁一次

今晚睇黎又講佛偈

又話香港起少林寺

夢遺大師

印順大和尚

十九大報告！

兩個好齊

有冇虛無僧？

19講得好傳神

屍變

33度呀大佬

假戲真做

今晚整番集"依法治港"啦

今晚應該又講返侵侵

講返生果專欄

香港傳媒唔睇得hea做好耐🤦🏻‍♂️

收火

今集高質

納吉繼續做真係會變伊斯蘭政權

四十幾分鐘簡而精，做足功課！！！

唔好話國際視野
連新聞觸角冇埋
成日網上抄新聞
咩網民熱話，雞毛蒜皮野
高層次d都冇

好想好想聽返, 可以去邊到聽?

去

Search 光明頂

會唔會講美韓取消會談

一定講

講緊?

未開始 唔洗急

未必 通常19會隔兩日先講

又BEAR

其實事態上都幾大鑊

好野

我棄你又棄，咁就公平喇

納尼？咁就講完？

有咩咁好

19都忍唔住笑

【本報訊】梁天琦日前被裁定一項暴動罪成，不少人為他求情。左派策動的六七暴動，當年造成逾50人死亡，工聯會榮譽會長陳婉嫻昨發文指，旺角騷亂與六七暴動本質不同，當年的「前輩們」是為貧苦大眾的利益。六七暴動紀錄片《消失的檔案》導演羅恩惠斥陳應向全港市民鞠躬道歉，否則工聯會身為「正牌暴動犯」，「你今日有乜嘢面目出嚟指摘年輕人？」

為大眾利益?
有2個小朋友收左個炸彈禮物喎
咩窮苦大眾利益

嫻姐話係咪係囉

又有妖孽鳩up 歷史，唔怪得要請正氣既dream bear 出黎以正視聽

劉夢熊訓醒未 唔好用後三十年否定前三十年 風向轉晒啦

不如評下呢段英文啦

夢翁做埋主持

去新聞先

好明顯係trump自己寫
佢個句，雖然你有核力量，但我個舊仲撚勁呀，希望我唔會用到

19：喂唔好作野喎！！！！！

尖啤：冇！！嘻嘻嘻！！！

陶傑成日助攻比夢翁發炮
好有chemistry

19:有dd出入

Bear: 咩dd出入！係截然相反！

嫻姐當港豬係懷仔🐖🐖

因為 Bear 一激就上

鋤奸突擊隊

Bear好豁達

Bear好似冷凍咗三十年啱啱解凍醒咗咁

Bear

秧歌舞🇨🇳

殺偽正苦人員

《川普教你真英文》

因為北韓領袖金正恩在會見中國主席習近平兩次之後，受到影響而對美國表達粗魯敵意，總統川普致函金正恩，表示拒絕其見面之請求。

川普平時喜用花生薯片零食式 Twitter 短句，「貼地」溝通。不過此公開信函的英文表達方式，恢復了傳統教育的上等風範。

首先，格式左上的「尊稱」，將 Excellency 這個字，與 Kim Jong Un 名字並列，已經超有喜劇感。

然後行文結構傳統而老派，句子偏長，尤其多用了逗號，行文較為嚴肅。第一句是一個複合句，三個名詞：Time, Patience, Effort，先禮貌性「感謝」對方之付出。

然後點出：We were informed that the meeting was requested by North Korea —— 我們被告知，提出會面的是北韓。為何有 We were informed 之說？提醒世界，金正恩不跟我川普同一級，美國與北韓無外交關係，你的請求是由下面呈上來，我才知道。這一句，強調美國不會與世界上某些國家有任何眼神接觸（No eye contact ）。

即使如此，I was very much looking forward to being there with you —— 這句又忽然增加了一點個人的親切。一冷一暖，令收信的那個人引發綺想，這是很高明的文字心戰。

附帶一句：Look forward to 之後，一定要用being，而不是 be。這是大量香港人台灣人學寫英文時最易犯的錯誤。當然，如果你認為你是強大的中國人，喜歡怎樣改變英文文法就怎樣改寫，亦無不可。

然後，這一句就有凱撒大帝式的氣派：Please let this letter serve to represent that the Singapore summit, for the good of both parties, but to the detriment of the world, will not take place.

全文主旨至此出場，所以這一句姿態極高，語氣冷漠，有如法庭向一名小民發出的傳令。Let this letter serve to represent ，本可改作：Let this letter serve to inform you ，但川普沒有，因為這樣寫就太露蔑視的痕跡。

而 Detriment 這個字很雅，對於手機 Emoji 的一代，一定要查字典，包括北韓及中國最佳的英文翻譯。

然後忽又趨感性：I felt a wonderful dialogue was building up between you and me, and ultimately, it is only that dialogue that matters. 回憶我倆，畢竟曾經有過一段緣份，讓我們共記那段好時光。將來若此緣未了，讓我們再遇上。

如將一個刁蠻的小明星泡過而甩掉，還令她含淚後悔為何當初竟敢卡拉 OK 的貴賓房𥚃發脾氣摔杯子。

川普豈止是一名歡場老手，簡直是情聖。

這一篇英文，當或非出自川普本人手筆，而是一個寫作組，但川普日日發出的社交媒體短訊，何嘗又一定出自他本人？

收此信之人，大可以共產黨一貫的破口大罵甚至五毛式粗言穢語來回應，但如此則又一次在全球面前輸了人格。但回以同等的高雅，不幸卻又絕非共產政權基因之所長。

但是在川普的正式信件之外，同時用短訊亮出了教父風格的匕首：美軍已經準備好對北韓愚蠢行為的軍事行動。我向上帝禱告，永不必動用我們龐大得多的核武。

因此，從政必須懂得身段靈活，剛柔並濟，若能將語文玩弄於掌上如繞指柔絲，即可制敵人於無形。

學英文，從來不止是一個金錢商業社會只懂得用Model Answer 考試得高分的文法、詞彙，甚至極力模仿某種口音，而是學做人，在修辭學中的世故和智慧。

川普並不粗糙，他的 Twitter 式粗糙，或為了遷就這個全球化低頭族的 Market。在形勢需要的時候，原來這個所謂狂人，也能短暫地變回一個「邱吉爾」，令人頗為欣慰。

什麼叫做 Cool ？不是學會凡事都 Hey that’s cool、Wow awesome、It’s great，或者學街頭無業黒人潮流將 What’s up 簡稱為 Sup，或將哈佛工商課程 Power Point 講義的英文雞精化，就是 Cool。

我認為這封信，Awesome 爆棚 Cool 爆燈。

Source: 陶傑 channel facebook

又吹奏侵

學到野

一邊塞錢入讀者袋一邊全方位抽水

夢翁講野真係好撚長氣

李臻 Oscar Lee
11 小時 ·
細個唔讀好書，大個做美國總統⋯

呢封信，DSE英文有5或以上都應該可以寫得好啲⋯

==

如果係真勁既DB仔係可以咁串，問題係李生係咪呢？？？

美國總統一定比唔上港柒啦
一定要寫到好深好pro
咁彭定康以前d文一定得dse嘅3
可以話侵寫得有d小學雞，但唔好拎香港dse比先得架

英國浸咸水又撈過BBC既19，點解life會讀左美音既？？？？

我覺得侵咁寫先反而顯示佢真係美國總統囉 唔通寫到好似啲office english咁咁撚柒咩

中英街一號是隱性幫中共塗脂抹粉的電影，67暴動殺人放火，同雨傘溫和運動邊有得比？

蝗精出品咪又係講鏟片，19唔去支持一下？

67叛亂是一次中共對港府的顛覆行動，同爭取民主自治的傘運邊有得比？19唔好美化共匪啦

淡化、篡改、重新創新
是蘇維埃式處理歷史三部曲，現在是第一步了，睇下幾時平反六七

收皮啦假客觀偽中立，甚麼不止一種
2+2只會等於4，這是正確，其他都是錯的，難道這就是霸權？

台大出來又如何？胡慧中咪又係投共！佢老公下場如何唔洗多講下話？

你係都加密啦
係未想俾903 block 大家無得聽呀！

數番上次單野

19都忍撚左好耐嗱！！！

紙袋都得
紙巾得唔得先

19邏輯好，明明依家科技先進，根本唔需要明目張膽用手機影，貪俾人捉到，所以呢單法庭影陪審員，好可能係有其他目的

佢都on9 ，why not both ？
而且大6吹到科技先進，都唔知幾準確

上下其手

將法庭所以事務娛樂新聞化

將法庭所有事務娛樂新聞化

都有可能，尤其近年既赤化，令到一d 人對法律法庭法官既尊重都每況愈下。假如法庭偷影相既情況持續惡化，長遠最壞既情況係廢除陪審團或變晒非公開法庭，呢種扭曲左既司法制度，係中国式既「依法治国」所希望既

19&包SIR，我敢寫包單，Last Female Samurai！！！

殺菜街老實最主要係，殺左賤民隨時公開Forum，甚至吹雞既容易度囉！！！

支那人=髒亂吵

法西斯式辯論

19呢個法西斯幫左膠出聲，演繹佢地既思維，左膠情可以堪

婆媳糾紛

已經有人等睇離婚

呀皇子算唔算反叛
大把白種靚女唔揀

人地搵食啫，19係咁玩鳩人

宣揚帝國主義

大陸比或者唔比套野上，係完全無邏輯可言，基本上同你套野高唔高質無關

無啦啦提帝國主義 一陣搞到人套野要下架就仆街

你要拎野上大陸播，點樣唔理佢？

一係你就有覺悟會上唔倒，咁就可以自己做自己野

你睇開阿李生既野都知，人地搵食食四方飯至上，上到唔奇，其實關高唔高質阿爺講啫，個位阿叔邊有發言權

咪就係，佢地講到套野好特別有攝影元素，有市場吸引倒大陸人，所以比套野上，心諗關咩事

套野我有睇，除咗旅遊地點特別d之外，其餘咪又係一般旅遊片。

呢隻瀨共狗有乜咁叻？？？咪又係港豬前扮支那尤其上海專，支蝗前扮港小丑咁囉！！！

人地上嚟宣傳，開頭想講下個網址，比你19係咁打斷幾次都講唔倒，中間又夾硬比你加插一大段電話訪問扯開左搞到無咗十分鐘。

19/商台做咩9？

終於肯屌偽耶撚！！！

記住屌埋狗芃喎！！！

今日做咩咁hyper

飲左两杯

原來成個禮拜鳩吹係19儲力今晚大出波！！！

吳思遠打橫嚟，我真係唔信成個電影界無人知

金管局公佈有成幾百宗申請個案，果幾百個咩人嚟

19笑到

你做成批銀紙，像真到咁嘅程度，common sense去諗都覺會有d問題啦

嘈咁耐我想問成個電影界老闆有冇人攞錢出嚟去上訴？

今次都係有政治原因架啦

真心想討論，你有無睇過張道具錢，道具兩粒字真係細到痴線。

吳思遠依家問緊金管局開名呀, 睇下金管局敢唔敢

聽清楚人地講完先仆乞啦5毛打狗！！！

我要整偽鈔仲會唔會印「道具」兩個字上去?

仲未計紙質差天共地

又關五毛咩事

笑到仆街
A4紙PRINT紙，會唔會有人唔發現
定係唔係香港人無用過港紙呀

佢唔係話個動機係你想整偽鈔，係個像真程度咁高，如果流出會有社會問題，而事實的確有個清潔工執倒？

可能佢用開天地銀行銀紙

上到法庭個官唔理你有冇心做，只理有冇做到喎

個清潔工唔係執到, 係偷

姐係有賊偷道具, 究主比人偷野之餘仲要比人告?

你知唔知流出要睇係邊個放出去, 依家係事主放出去咩? 咁都屈落事主度真係cls

我只係想討論下姐。點解呢個問題要link到去五毛同係咪香港人

你果種係大陸法

香港行普通法, 不過已經死了

因為只有極度冇腦冇常識/ 專業親政府網民先會覺得政府執法同司法都做對了

我唔知閣下係邊種

偷野犯法係另外再告啦

但由「像真度高嘅道具銀紙流出咗社會係有問題」嘅角度，本身管有呢d道具有嚴格要求都好合理。

你要咁set, 我無咩好講

你咁講個個上庭講唔知犯左法都得啦

唔敢睇，怕忍唔住喊

刑事係要睇意圖

一野扯去極端唔係討論, 殺人放火強裝非禮偷野打人違泊乜乜柒柒係犯法因為呢D係常識, 除非犯事者智力有問題, 或者精神有問題

呢一單CASE就係根本冇人或絕大部份人唔知道要申請, 依家就新聞出左個個傻鳩就出黎抽水話「喂都係依法例判嫁wo」, 出事之前你我會知? 當然你可以話你知嫁我實信你, 係成個行業年年拍咁多戲都唔知咁鳩姐, 不過人地有心犯法又識申請D槍槍炮炮警車制服wo

第二, 疑點同推論是否唯一合理, 呢一個原則係好重要, 只要唔係刑事好難入, 因為普通法係寧縱, 就好似七警案去到最後辯方打唔甩七人身份就話佢地打果個唔係曾健超, 點解咁都講得出口? 因為事主係曾健超, 如果有可能唔係曾健超, 咁個控訴就唔成立, 普通法就係咁

咁你話全行冇人知有冇人信吖 ？
九成之前冇人捉咪諗住博大霧，點知出事就咋唔知

周街蝗

咁槍槍炮炮車衫褲又唔博, 博D又唔博D呀?

其實打電影要申請既野好多, 業界要申請好撚多野, 你覺得因咩野要做足咁多野但有一樣就博?

喂呀哥你想像都比少少邏輯好冇

咁你可以排除呢個可能性？ 好多都要申請等於佢全部都會申請，比少少邏輯好冇

你又真係選擇性發雞盲唔撚睇普通法點運作wo
咁你姐係都同意依家有多個可能性啦? 你信果個就係呀? 咁點樣做到beyond reasonable doubt呀?

咁佢話全行人唔知，咁我信唔信？我就唔信囉

19竟然幫PS4隻底特律賣廣告

又俾我屌中！！！爭港共政府廿萬都出到境返支那！！！！

《頭條日報》得悉，唐琳玲大約晚上7點半左右被入境處人員遣返深圳，她離境前未有支付19萬多元的訟費。

由於唐琳玲已正式離開香港，律政司已無權向她追討訟費，但可以向法庭申請她破産，有可能會影響她申請簽證來港。

佔旺藐視法庭案件早前於高院開審期間，35歲內地女子唐琳玲被指在庭內拍攝，今於高院被裁定刑事藐視法庭罪名成立，被判囚7日，並須支付訟費，共逾19.7萬元。唐琳玲傍晚由囚車押送到青山灣入境事務中心。

法庭記者：徐曉伊

終於做完場大龍鳳，成功轉移左旺角暴動案判刑單野既焦點，国家唔會虧待佢

屌緊！！！

19分析得好岩，根本係精心佈局

抵畀奴役

中文運動攞撚到明係支徒華成班共狗攪啦！！！

重有文憑教師運動

根本香港d大陸喱 唔會關心呢d野
我去睇私醫院
果到有播有線新聞播劉曉波
好多蝗（全部40以下）等見醫生
眼尾都唔會睄部電視📺
一係吹水，一係擺部iPhonex 上微博

仲係當年京奧嗰期咩

嘉賓係乜水？
吳有家？

所以咪要搞大灣區

畀我揾窿捐

潘東凱，Gordon Poon，「淡黃解毒」作者，這本書很值得看

平反文革呀

毛賊，周恩來，朱德

好耐無見過佢上光頭頂

謝修正

當年吹到好多鬼佬信，現在老咗重信

義和拳

今晚正！！直線屌支狗民瀆精神病！！！

中国邏輯

每年忍下忍下都係要爆出嚟

話人係中國人難聽過粗口，竟然有人主動認

全盛時期講咗幾多次糖淋淋
雖然佢連正名都唔值得講

19又黎

對唔住呀，你叫我我咪認囉

痛哭流涕把濕鳩聲真係好正

呢挺有d米嘅蝗周街都係

佢地根本唔識劉曉波 劉霞...

唔識佢哋亦都無意去識，因為完全事不關己

果條鳩up怪 成撚日話有大陸咩消息，又話薯片會當選 選完特首之後潛到而家

係連知嘅興趣都冇
果班7頭仲年年鳩叫建設民主中國

一埸疑犯移交風波，再一次令人懷疑特區政府對保障一國兩制的決心。根據美國國務院提交的《香港政策法》報告（下稱《政策法》），內容披露美國政府曾向特區政府提出引渡一名疑犯，但特首林鄭月娥去年10月應北京政府要求拒絕。箇中所影響的，不單是香港有否依從與外國簽訂的移交逃犯協定，更重要是在一國兩制下，特區政府能否在司法管轄權內自行決定是否移交疑犯。
面對《政策法》報告內容及隨之而起的輿論關注，北京政府與特區政府只是重申外國政府不應干預特區政府的內部事務，試圖將《政策法》淡化為外國政府的政治干預，但若視《政策法》作為外國政府就香港落實一國兩制情況的分析，其實《政策法》的影響遠遠不止如此。若細閱《政策法》報告，內容亦牽涉到出入口管制、文化、科學和學術交流等的經濟文化範疇，因此《政策法》的影響，不單是政治上就香港一國兩制的實施發表意見及監察，而且還有隨後的經貿考量。

一般情況下，即使《政策法》報告對北京逐步蠶食香港高度自治表達關注，但整體上皆認為一國兩制在香港得以落實，視香港為政治、經濟政策與中國不同的地方，承認香港作為一個單獨的關稅區並繼續享有貿易優惠。相反，一旦《政策法》報告認為香港已經喪失自治，將令外國重新審視香港高度自治的狀況，甚至取消原先因香港區別於中國而來的貿易優待。因此，《政策法》不單是外國對一國兩制的政治監察，而是具有其實質的經濟意義。

問題是，當前一國兩制已經被嚴重蠶食，但現行的《香港政策法》並無任何制裁機制，當中只有202（a）條授權美國總統可在香港失去自治的情況下，暫停給予香港特殊待遇──但啟動這個條款等同懲罰香港人，而不是懲罰破壞香港自治的人。因此，美國國會參議員魯比奧一直倡議，另立《香港人權民主法》，以取代早已失去制衡作用的《香港政策法》，將可直接向破壞香港自治者施加制裁（包括凍結其資產及禁止入境美國）。

在中美關係和諧之時，美國對香港自治的考核只是例行公事；但在現時中美貿易戰的大格局下，醞釀多時的《香港人權民主法》，隨時成為美國對中政策的新工具。

鮑sir 腦筋清晰

編審老行尊呀！！！

19，小心法西斯加埋成班左狗同大愛支屌你：星馬泰台用支那文大有人在呀！！！

包Sir，支蝗去泰國都要簽證架，不過可以落地！！！

到底要幾蠢幾無知先係覺得所有支那狗在日發生爭執係唔關支那狗事

[#FF0000]67班共狗就年年銷遙法外，清明拉大隊警犬仲幫手開路！！

最最最諷刺係呢次冇打劫老爆既所謂"暴動"不到2個鐘，但入到既人遠多過50年前殺人放波羅既幾星期真真正正暴動囉！！！[/#FF0000]

又屌蝗帝！！！

呢排我睇日本傳媒
人地幾個電視台派曬去新加坡
好睇👍👍

人地普金都唔出聲到你出聲？？？

彈開啦！！！！

支央endorsed：騷亂！！！！

19:唉，仲想講誤殺咗兩個人先五年，人都冇死反而梁天琦要被判六年添，鮑sir好彩係幫我兜得切

都唔公平啦, 殺兩件先至坐多兩碌, 之後仲可以入境

施君龍愛國所以其情可憫

今集有冇瘋狂開波

19鮑sir 用05年韓農示威、67暴動呢d 類似既事件，同埋施君龍殺人放火既刑期，用邏輯常識教大家判斷呢次判刑既刑期合唔合理

沈教授

沈旭輝

嘩！！共狗騰到要搵金毛儲君上黎鳩吹！！！

逢智障師傅

竟然有沈旭暉

美國又輸

沈生幾耐冇上過嚟

估你唔到

隻狼上左場之後好似冇

沈大師
好懷念呢個組合

國際關係

隻潛水維穩怪竟然上水
我寧願聽馮同學

因為中國又要贏啦
上次美國總統選舉成班學者開live，吹到八婆實win
又用咩國際關係分析，結果

有鮑生，點可以又有馮同學

最憎呢條友扮晒脫世離地
好似理性但核心就係維穩
有事就潛水
真係好憎佢

南韓想做中介都做唔黎，西朝鮮算吧啦

朝鮮半島係無核咋喎
關中國俄羅斯咩事

我未開都估今晚應該講國際關係
諗住係馮同學
點知一開就聽到把聲怪怪地
上黎呢度就確定真係條仆街

南韓美軍撤軍，改駐扎係日台，咁其實等同無撤

開天殺價嘛，
侵侵係咁

根本吹到美國好大損失咁就係on9，但現實係美國同北韓之間既敵對關係已經有改變
美國根本只係去見左一面，乜野措施都未做過，連制裁都繼續做緊
同時已經建立直接溝通渠道，中間人已經唔需要
去到呢到，如果北韓係可以加入美國既陣營，無唔無核其實真係唔重要
即使仲有核，日後如果真係open door，有核彈都唔會用
越聽越好笑
國際關係教授

屌！！！19唔好BurnTime啦，儲君上黎幾大Chok佢恥蝗帝點玩落去仲好啦！！！！

個安全保障真的是指美國不推翻？還是指保護北泡不受西朝鮮侵犯？

佢邊夠膽講
政權不被推翻，擺到明係講緊主子啦
美國如果係做野，就直接斬首行動啦

又講返八十年代

主持

19應該冇暗串佢架可？

佢同逢智障一樣隱性親共

點解?

仲有一樣野好憎沈旭輝就係佢講野同寫野都無意見
除左講一啲事實之外就好似乜都無

至撚落香港班黑犬面既，係上幾次支共D二打六黎成丈高水馬，你睇今日真真正正兩位全球大佬，大家見有冇咁大陣丈丫？？？

既然要保護北韓，咁梗係將基地由南轉北

唔係點維持自己個學術光環，畀你班友捉到痛腳咪仆街

中國唔去簽終戰協議的確唔係幾合理
露底了

佢只會係所謂事實入面不斷滲透啲中國觀點入去

DONALD TRUMP當選機會近乎零

依家仲有中國志願軍代表咩
即係中國志願軍係中華人民共和國，即係技術上仲係同美國開戰？

無意見我聽黎做乜
光明頂唔係時事評論節目咩
變左時事講述節目

Btw沈旭輝覺得中國要有份去簽條約快啲去招魂叫班志願軍上返黎啦

19同鮑生算比面啦，無直線抽擊你呢個維穩教授

商業電台都無乜時事評論好耐啦

唔係點食盡三家茶禮

睇黎似係返番黎香港撈，會再上光明頂

條維穩狗 唔同中國簽就係想同中國係敵對 北韓就做咗盟友

搵食啫

唔係話香港好撚廢，要去新加坡咩？
做咩又返黎香港

陳淑薇囉
商台好似冇晒 phone in 時評節目

佢兩個好似係日常主持配19，

馮同學同沈學者咪又係一路
佢係沈學者既學生黎

嚟一次半次好啦唔該

話時話痰博成大半年冇上去光明頂了

痰博
試過一次陶生同鮑sir無做節目
佢拍馮同學兩隻維穩狗個性出晒黎
光明頂真係無陶生或鮑sir坐陣唔得

Btw果隻吹噓開明刁帝既吳友嘉係咪人間蒸發

今晚會唔會請夢翁上去再講侵金...

May西個D叫新聞叫時事節目？？？維撚飛機廣告雜誌就真！！！

沈烏龜係有D料、不過紅底就算鳩掃啦。不停平衡嬴國又嬴。

DREAMBEAR 話今晚會上去講浸金

最仆街係：

支蝗甚至港豬如見到北泡早過自己攞到綠卡，情何以堪呢？？？

會唔會北泡有一日變支那種既移民盛地？？？

雖然夢熊大師始終都係大中華膠
但聽佢講好過聽沈旭輝多多聲

索性整條美朝安保條約啦

美日韓？？點可以漏左支南面既印同緬呀！！！

話口未完
佢地三個係咪巴打

侵侵做地產大， 呢d sell屎skill絕對係 piece of cake

自琴日中午，攝石王未出過黎！！！

刁術

做節目好聽

換大佬啦！！！

19：反中呀唔係反華呀！！！

19用半個鐘上網摷華文料！

鮮血凝成的友誼同埋同志加兄弟的情誼都丟失了

香港傳媒算9數啦屌都費時

共性

呢排日本傳媒集中晒川金會
遲小小啦應該會跟番

Music！！！！

"My Friend，今天你如何？？....."

(侵侵咁樣送恥蝗帝生日禮物，點都深刻過早排蝗帝幫普京個次！！！

真朋友也！！！)

數還數, 路還路

美國政府公布對總值500億美元中國商品加徵25%關稅的清單；美國總統特朗普發表聲明，指中國盜竊美國的知識產權及科技，及採取其他不公平貿易措施，美方加徵關稅，將會影響中國產品，特別是科技工業產品，特朗普警告，中方若對美國產品徵收報復關稅，美方將加徵額外關稅。

北京早前警告 ，如果美方採取單邊的保護主義措施，損害利益，中方會在第一時間採取必要措施，堅決維護自身正當合法權益。外交部發言人耿爽表示，中美之間就經貿磨擦問題，保持溝通及進行磋商，已取得一定進展，如果美國出台貿易制裁措施，包括加徵關稅，雙方談判達成的所有經貿成果都不會生效。

外電引述美國官員指，美方除了會對約500億美元中國商品加徵關稅，正接近完成製定對第二波、總值1000億美元中國商品的加稅清單，在至少60日內聽取業界人士意見後實施。

19：蝗上今日65歲大壽！！！

鮑sir 講出重點 ，根本就係產能過剩，就算内需都搞唔掂，如果食咁多美國貨肯定死梗

咁就真係兄弟之邦嗱！！！！

一定要包香港呀
同祖國共同進退

分析得好呀
金仔就係個重點
其實如果唔係新加坡會談順利美國都未必出招出得咁盡

舊有外交事務專家學者學說破曬產啦

國際關係學者

燒iPhone 山
快啲啦

一定要打倒美帝

港獨萬歲

賣港焗長抵撚死！！！

邱騰華係港獨走狗

焗腸係好人嚟

串班財演狗

侵：生日！我一巴車鳩你

好鐘意John Bolton
撇鬚好型好八十年代

得閒真係要睇下本書

侵侵好嘢！

又係潛水學者

沈教授又黎

唔聽lu
又係佢

黃絲同支持新加坡體制有衝突㗎咩？ on9

真正有心移民新加坡會不去注銷中共國藉？

香港注定冇運行

無用 佢可以用「你身而為中國人」來捉你

咁佢咪戇鳩囉，捉外國公民係咪想八國聯軍拜訪？所以有得注銷一定要注銷咗本特衰去

早十年前新加坡同事黎香港
仲會帶佢地老蘭玩
而家有紅燈區唔洗啦

早排先出現溏新風暴，兄弟姊妹爭祖屋，好似係

香港英雄是義律，使香港開埠

我都覺得好神奇光明頂境然會找你呢隻隱性親共人士

仲以為會講日本大地震

Itexit

想靠害咩
香港好多廢青都係蝗二代
同大陸喱冇分別

香港人仲似難民啦！好心唔好收非洲佬收香港人啦！

班死左膠死撚咗佢啦！抵佢哋有恐怖襲擊

其實連登仲有無人聽光明頂？

有

大家仲有冇免費重溫link
平時用常 twitter 小農 但最近唔work

尊重下版權好喎©️

好多書局都揾唔到侵侵本The art of the deal

上Amazon買

本書好耐了 圖書館應該有，遲d 諗住書展買

想做走精面嘅人，就睇佢個女個批書

黃絲係反建制囉，一係佢 on99，一係佢話新加坡體制比美歐美體制

抽成龍

道德高地

愛瑪屈臣啲戲不出眾唔keep住出來做左膠吸引眼球便會被大眾遺忘，但你叫佢好似柯德利夏萍咁熱心公益佢又唔制啊，人為財死

佢跟本唔係左膠

女權主義者同女性平權主義者係兩回事

美國左膠係大學已經惡撚哂 D教授絕對有份洗腦不停唱衰侵侵

我都去墨西哥走難去老美啦

靚抽! 抽女團

19屌陸西屌得好！！！

比說話逢智障聽

拋售美國債券

邊夠trump玩

19鮑sir 有做功課

我好支持中國不問價拋售㗎

又變續命港

中國又嬴

即係中共無棋可打

天滅支共

仲以為講中共老兵

衰夜蝗自大囉！！！

呢廿年支那DNA隻隻盲將"製造"J到當"創造"！！！SteveJobs一早醒，DesignedInCalifornia！！！

鮑sir 個譬如我都聽過 真係真知灼見

包Sir屌班偽善膠屌得好！！！

19睇得咁遠

外國都有牧師亂來

上到位個個都係洪秀全

今晚繼續兩雄連環加農炮屌偽善膠！！！

今日先借淋病把口吹要將犬灣區攪國際創鳩中心雞棚！！！

當然，淋病愛個小米仔心切啦！！！

入定花生🥜
睇淋病點仆街

淋病正仆街

屌你老尾笑撚死

港獨學

去呢到, 再google 光明頂

但有時會delay 1,2日

這是什麼玩意

聽緊副學士個集

19扮大陸人真係好好笑

支那D垃圾用字
香港D垃圾狗官

咁中意費心係統一文字以顯莊閒，先證明到幾千年DNA下北蝗同秦恥蝗同種囉！！！

咁馮同學你個智庫呢？又有冇呢d 問題

馮同學比起潛水沈可取地方係佢上光明頂會抽中共水

馮同學defend 得好辛苦

19抽撃完佢又要塗脂抹粉

終於捱到完場

聽到想死

如果香港冇住屋問題，其實幾好住

冇住屋問題，共狗又點可以牢牢控制我地呢幾代得過鬼佬恩惠戀殖既呢？？！！！

包Sur，其實鬼佬起公屋質數差住得就算先正路，人性本自私，今日個個靚公屋平租，你捱湯房貴租好過我吖！！！！！

起碼鬼佬起D嘢安全 少偷工減料 水又無毒無鉛

蝗民網居然認同我之前睇法！！！

哼哼~~風向轉了~~

而家先識收?
太遲啦

支那狗從來就係唔見棺材"冚"唔撚流淚認矮仔架啦！！！

支共民瀆可能自卑心DNA又或者中文累叵，從來自大當自信！！！

鬼佬就清清楚楚兩個字，Confident, Arrogant！！！

賣過百分果間

狼來了

詐訓唧

正呀

咁多死法嘅

支那特色！！！

劇本集體創作係咁

郭文貴有幾乎點名講過HNA真正老闆係棋王個仔添！！！

聽晚請尖啤上黎解構

啤啤！！！

一句到尾啦：

出得黎行，預左要還！！！！

是誰忽悠習大大？

定中共揾呢d 人出黎製造中国識自我反省既輿論，其實係同trump 打貿易戰既苦肉計黎？

妓女尚且可信...

廿一世紀，都仲黎支那優秀非物質超文明：罪不至天子？？？

一句到尾：

誰一直忽悠人民？？？？

其實個類文章一路都有，講都廢事，19都有病

左膠或搵食膠或者會信，侵侵成班碌慣泥沙既？？？

19講到咁白 唔要命呀

From 陶傑 Channel

真實民意

中共過左條紅線
美國係一定打殘你

尖鼻嘴記念碑

當年四叔，上海姑爺教過晒特朗普啦

中國買油仲顛過國泰

妖，你聽光明頂咪知lor

有尋晚重溫未？

有，岩岩聽完

搵唔到

no, 我上另一個archive 網

好心比三兩百訂閱啦

聽Navy Bro講啦，三百幾支持下啦[img]圖片網址 [/img]

哩個星期好正

一年三百幾，就唔算貴

一句到尾啦，又一次盡顯支那種DNA既仆街折墮！！

英國佬教養你成百年都冇鳩up過乜撚居住權，當年窮都農都安署你班瀨死唔走兼養唔熟既政治難民！！！

醫老人痴呆，好撚賤

好過食藥，1句見效

香港好多d廢青、廢老仲未知死

佢講緊跟似外國右膠 (Ayn Rand 之類) 理論，幾合中國邏輯

"....They had no right to a country merely because they were born here and then acted like savages...."

你將 "white person" 轉做蝗

"Any white person who brought the element of civilization had the right to take over this continent.""

陳志雲同王喜

宣傳舞台劇

邊個聽眾咁執着

咁我唔駛講喇喎

笑得好基

抽尖啤水

痴撚線

而家陳志雲無做管理層？

鬼佬律師

佢一路都做緊傷孽賤臺首席智囊

被投訴咩？

成日有人投訴佢架啦

哼歌

唔知點解今集聽到扯扯地

才子火力全開，平時都間唔中抽志雲大師

基情四射

才子英文半甩咳 又自抽

文學嘢不嬲原文先有味道：
紅樓夢如是，莎士比亞如是，源氏物語亦如是

陶傑同志雲有冇做過愛

王喜咁幽默嘅

優化傢仕
因住被人投訴植入式廣告呀

抖大氣

on9加句英文俾人當係英文講

打緊飛機？

可能忍乞嚏/咳

以為佢中風

今天氣氛節奏很輕快

陳志雲係咪ON9 成日起度奸笑

成班好high

素質

有無都睇返陶傑的紅樓夢made simple？

志雲拉鮑sir落水

最好文章唔係射出嚟

爆料？！

乜歌嚟㗎

好gay

幾時講英國退歐形勢😪

陶傑個Cup有講

熄機

其實點解中國冇山寨得印度有

中国尊重美國藥廠專利權

重奇蹟過耶穌細佬出世

有鬼佬試俾留條「藥方」俾中國照跟（唔記得咩原因，太平定點），班中國佬由「料」去到steps同時間都100%跟足曬，但係唔知點解完全跟足都做唔到要繼續入口

同中国製造唔到高階晶片道理係一樣，有d 野唔係話照抄就抄得黎

葉詠詩

媽媽我想學音樂

19上緊18樓C座做支那土豪，仲扮埋大陸喱聲添！！！

好正

周記X
洲際O

幾鍾意聽呢啲

當年記得打風，係重播連續劇

其實似馬林科夫多過似華國鋒囉

19 d反應

十九扮下把扮得幾好

聲演金像獎

反啦反啦

夢熊想死

内有權鬥，外有貿易戰，内憂外患，刁大大呢舖傑

"吓？？？唔係既......"

引蛇出洞，不要跟車太貼

夢熊真係好真心

真心膠，似乎真係唔知十九講緊反話

打飛機

尖啤完全歸因係反個人崇拜又簡單化左 似係中共派系因某d 政策而有利益衝突

可能以為十九幫雜種講好話

呢獲真係睇林鄭排唔排岩隊，唔係大獲

係都要上黎指點迷津

不請自來

19逢節目完都提赤柱一次

幾好吖，可以將自己唔敢講既野，有個傻仔講曬出黎

習維尼單野十分鬼。

十九亦好少好似今次禁猛幫尖啤真心睇補飛狂兜。

十九一提老毛， 我就醒起早兩日諗起。

老毛1957年的大鳴大放，
跟住就係反右運動。

尼次十九都要頭盔。 唔係講笑。

繼續啤啤！！

19 d 反應

"哦..."，"嘩！！..."

尖啤究竟係真心膠，定唔敢真係答19既合理質疑？

支那終蟈我幾肯定22世紀都唔會有真正民主囉！！！

成日做咪霸 有佢講冇人講

屌19同包Sir輪住扮糞青！！！！

等夢熊自 high

都要有人一唱一喎嘅

咁你咪仆街囉！！！

頭先dream bear係咪講句仆街

出事了

咁你咪仆街囉

夢翁成日都係咁，佢自己一輪嘴講無人講

佢係咪真心膠到咁嘅地步

一個撚狗一個真心膠，係精神既

以退為進

真心膠得黎係好笑嘅

十九節目尾又提赤柱啦

19善意提醒，尖啤聽完笑得好開心

集集都提一次黑獄 笑到仆街

一分錢一忽肉

今晚會唔會侵侵講番句公道說話

抽擊黑馬

又9up，熄機算

國泰航空空中霸王遭擊落事故，仲有無人記得

毛魔無殺白人嘛
都話左西方左膠係歧視架
黑人白人條命係貴過黃種人架

今集直播19爆seed又清醒超高質！！

聽晚唔使聽了

可能有驚喜

有驚冇喜 都係下星期一先再決戰光明頂

閒談, 可以唔使聽

死啦，唔知邊個來

當年TVB節目"犀牛俱樂部"個女主持

景甜點解咁吃香

唔係自資拍片

當年幾正

串到陶傑即刻收聲

走晒樣

好似拍美國電視、電影入面既中國人咁

我屌

19琴晚真係抽哂水啦

早幾晚講侵侵真係幾9UP下 好多料錯既

侵侵見普京邊有卑躬屈膝

童星老監我知你地有睇開依度，一點小請求：

開FB已冇新意，頂多睇下過期靚女谷事業線，不如每星期一晚做PhoneIn互撚仲正，5毛狗大愛支打上去就更Perfect囉！！！

唔洗 PhoneIn，學上次請老左加黃皮狗上來都好

PhoneIn五湖四海，先算係真正光明頂囉！！！

今次又真係好怪 一日就全國wechat瘋傳

心撚照啦！！！

都好既唔洗又講赤柱

醒目👍

講到咁白話劉夢熊係真心膠

呢單野同《藥神》都係有心攪架嗱！！！

(據我所知，醫療係黑仔強地盤！！！)

占啤最大成就係狙擊趙連海單野

係囉，19唔講清楚，攪到我以為突然爆大獲，原來好多爆舊料

啱啱睇東森話
江澤民 、張德江、胡錦濤
去過探訪長生
同老細好似好熟

先出招自保？？

借力打力 你懂的

棋王

一隻銷住既大熊

咁19幾時入正題？

扮聲 笑到仆街

頭先陶傑係咪扮老虎係度鳩叫

想知背後動機，入直題未？

畫公仔唔洗畫出腸啦

直接打低晒佢地?

唔係扮大熊

熊呀

項莊舞劍，意在沛公

原來係熊

睇怕習大大用黑心疫苗DQ黑仔強，炒起件事轉移視線

邊個係沛公先，好亂

又抽老燒

上星期黑仔強係歐盟咁串，習帝睇黎會一野炒起國務院，團派睇黎死硬

冇咗黨校，團派死咗好耐，睇來係元老想用團派打習帝出事，團派睇來做觀眾都死

佢有時癲癲地先好笑

今晚有尖啤解簽就正囉！！！

事態嚴重

唔會啦 琴晚先話今日係校長講返村上春樹入唔到書展
同19不嬲都係睇穩風向先表態

試過未必！！！！

正淫君子

校長：....唔！

報新聞條友做乜

條友又扯哮

個嘉賓好似唔多啱channel

鮑sir 識野

咁質校長

你知點解嘅

東德肥婆

熊出沒注意！！！

又搵dream bear上黎

尖啤

19：唔，哦，係，嗯，唔，係

嘩

19有無講左半分鐘野

真係早兩日所講完全係憂國憂民mode

留名聽會提赤柱一次

好撚憎劉夢熊上黎做嘉賓 有佢講冇人講

咪霸，由到尾都係佢講晒

屌，讀報紙

19都算好EQ, 比我真係會喝停佢，超煩真心膠

Dream Bear話晒係常客, 要畀下面o既

尖啤除左憂國憂民、義憤填膺，仲可唔可以從其他角度睇件事？

條友好似活喺平行時空咁，同中國講法治講為老百姓，跟住自己霸住個咪唔比人講

係 係 係 哦 哦 哦 下話

你有本簿集齊晒

只罵官罵黨不罵皇帝，算鳩數啦

19又玩曲線

尖啤以前忠君愛國，出獄後完全變咗第二個人，幾時玩埋清君側

19:下話？

19 開始撚熊啦，熊又轉移視線又九唔搭八

一味背書 完全冇分析

得啦得啦 知你篇文好撚勁啦

19以退為進

體咩制問題，根本係權力鬥爭

881俾番個星期一至五朝早十點呀熊哥啦

條傻佬係咪真係咁撚真心呀

終於完

成晚19九成都係：唔，哦，係，嗯，啊，下話

佢就快走火入魔老牛在腰間衝去北京討伐朝野上的亂臣賊子㗎啦

劉夢熊講黎講去都係果d

同佢把聲好嘈

前晚唔比佢上去係明智

咪撚再聽條傻鳩啦 唔想聽佢講八股文

每次熊出現就零舍多潛水打狗，睇黎共狗幾驚啤啤一時口疏......

人工照袋，野做少9成，咪當俾自己抖下囉

節目效果黎

聽眾未必受樂 以前強国有大獲野，光明頂搵過嘉賓吳有家上黎，爆d 料堅過尖啤

佢由頭到尾都係只反貪官，不反皇帝

紅樓夢有邊日唔係鳩噏，當年吹到689點點點有咩料爆

佢啲時間包一尊都叫堅

吳有家就收皮啦
成日講捉緊一盤好大既棋 又叫人去一帶一路

請痰博好過請尖啤，痰博起碼同19有火花，尖啤就不停黨八股

講起就好miss 痰博把聲

吳有家條奶習狗潛撚左水啦

呢單野最屌係，居然可以帶到"炮仗"去北京使館區燒囉！！！！

其實香港早2年已經有2母女去花園道放過炮仗啦，最尾咪罰幾百港紙放人！！！

遲d炮杖要實名買

講呢D，其實好應該請霍家上黎教當年EPA必考既"entrport"囉！！！

Entrepot

Hello19老師！！！

太耐啦記錯串法，typo自膠！！

佐敦嘉賓大廈呀
唔係香檳大廈
果度無醫生但有好多佳麗

又笑鳩dream bear

可能洗樓洗得多攪亂左啦！！！

港共政府為昆老人家棺材本真仆街過仆街，年金咪一撚樣食老本！！！

一日香港一大乍大愛支，一日有關係法，支共驚條撚咩！！！

小心又收法西斯投訴喎！！

屌你買番手友邦先

都係彤哥醒睇得通支那需要，一早趁AIG仆街接AIA黎大做！！！

林鄭擦錯鞋

林鄭大鑼大鼓有支那資金搞高科技

美國佬實當埋你係中國製造2025

奶火水！！！

仲有宏利

檔野冇19果陣好冷清下

屌你19，又玩變聲，笑撚死

19又扮細路
不過我都覺細路一定會攞小三呢個垃圾term黎玩

唔係小三，是二奶
唔係吃貨，係飯桶

第七帖

鮑蛇見到可否叫陶生評下英國brexit

紅樓夢

鬼仔最鐘意賽車🏁
幾歲開始玩